# Transcript of Pepper&Carrot Episode 33 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 33: A’ gheas-chogaidh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Nàmhaid|1|False|huubhÙÙÙÙÙÙÙÙÙÙ!
Feachd|2|False|Rrraoic!
Feachd|5|False|Glaodh!
Feachd|4|False|Grrrr!
Feachd|3|False|Rrràn!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rìgh|1|True|Sin sin a-nist, a bhana-bhuidsich òig.
Rìgh|2|False|Ma tha geas agad a chuidicheas leinn, seo an t-àm!
Peabar|3|True|Tha mi agaibh!
Peabar|4|False|Thoiribh fianais air…
Fuaim|5|False|Tssiii !!
Peabar|6|False|…ANNAS mo LÀIMHE!!
Fuaim|7|False|Tssiiii !!
Peabar|8|False|Fìorachdas Hackeris Peabarus!
Fuaim|9|False|Pssiuuu !!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Fiiss!
Fuaim|2|False|Tsii!
Fuaim|3|False|Siiii!
Fuaim|4|False|Ffiiii!
Fuaim|8|False|Tsiing!
Fuaim|7|False|Fiiss!
Fuaim|6|False|Siiii!
Fuaim|5|False|Ffiiii!
Rìgh|9|True|Nise, an dèan a’ gheas seo na claidheamhan againn nas cumhachdaiche…
Rìgh|10|False|…’s an lagaich i claidheamhan ar nàimhdean?
Fuaim|11|False|Tsii...
Peabar|12|True|Hè.
Peabar|13|True|Tuigidh sibh e an ceartuair!
Peabar|14|False|Cha chan mi càil ach nach caill sibh saighdear sam bith an-diugh.
Peabar|15|False|Gidheadh, feumaidh sibh sabaid fhathast is ur dìcheall a dhèanamh!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rìgh|1|False|Nì gu dearbh agus sinne dèanta ri cogadh.
Rìgh|2|False|Air m’ ÒÒÒÒÒÒÒRDUGH!
Feachd|3|False|Àidh!
Feachd|4|False|Àidh!
Feachd|5|False|Àidh!
Feachd|6|False|Àidh!
Feachd|7|False|Àidh!
Feachd|8|False|Àidh!
Feachd|9|False|Àidh!
Feachd|10|False|Àidh!
Feachd|11|False|Àidh!
Rìgh|12|False|IOOOOOONNSAIGH!!!
Feachd|13|False|Àidh!
Feachd|14|False|Àidh!
Feachd|15|False|Àidh!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rìgh|1|False|Èigh !!!
Nàmhaid|2|False|RAOic!!!
Fuaim|3|False|Strrrrràc !!
Fuaim|4|False|Fruuis !!
Sgrìobhte|5|False|12
Nàmhaid|6|False|?!!
Sgrìobhte|7|False|8
Rìgh|8|False|?!!
Sgrìobhte|9|False|64
Sgrìobhte|10|False|32
Sgrìobhte|11|False|72
Sgrìobhte|12|False|0
Sgrìobhte|13|False|64
Sgrìobhte|14|False|0
Sgrìobhte|15|False|56
Feachd|20|False|Èigh!
Feachd|17|False|Raoic!
Feachd|19|False|Grrr!
Feachd|21|False|Àidh!
Feachd|18|False|Àidh!
Feachd|16|False|Èigh!
Fuaim|27|False|Ssiing
Fuaim|25|False|Fffichh
Fuaim|22|False|Bhiiss
Fuaim|23|False|Fruuis
Fuaim|24|False|Gloing
Fuaim|26|False|Gliong

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rìgh|1|False|?!
Sgrìobhte|2|False|3
Sgrìobhte|3|False|24
Sgrìobhte|4|False|38
Sgrìobhte|5|False|6
Sgrìobhte|6|False|12
Sgrìobhte|7|False|0
Sgrìobhte|8|False|5
Sgrìobhte|9|False|0
Sgrìobhte|10|False|37
Sgrìobhte|11|False|21
Sgrìobhte|12|False|62
Sgrìobhte|13|False|27
Sgrìobhte|14|False|4
Rìgh|15|False|!!
Rìgh|16|False|A BHANA-BHUIDSICH!!!! DÈ CHUIR THU OIRNN?!!!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Hò-rò !
Peabar|2|True|Siud…
Peabar|3|False|…annas mo làimhe!
Peabar|4|False|’S e geas iom-fhillte a th’ innte a dh’atharraicheas an fhìorachd ’s a sheallas na puingean-beatha a tha air fhàgail dha do nàmhaid.
Sgrìobhte|5|False|33
Peabar|6|True|Ma bhios tu air do phuingean-beatha uile a chall, fàgaidh tu am blàr gus am bi e seachad.
Peabar|7|True|Thèid an latha leis an fheachd a bheireas na puingean-beatha uile air falbh o shaighdearan an nàmhad!
Peabar|8|False|Furasta.
Sgrìobhte|9|False|0
Feachd|10|False|?
Peabar|11|True|Nach eil sin math fhèin?!
Peabar|12|True|Gun saighdear ’na shìneadh!
Peabar|13|True|Gun saighdear air leòn!
Peabar|14|False|Cha mhill an cogadh duine beò gu bràth tuilleadh!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Nise on a tha sinn uile eòlach air na riaghailtean, nach ath-shuidhich mi na sgòran dhuibh ach an tòisicheamaid às ùr?
Peabar|2|False|Bidh e nas cothromaiche mar sin.
Sgrìobhte|3|False|64
Sgrìobhte|4|False|45
Sgrìobhte|5|False|6
Sgrìobhte|6|False|2
Sgrìobhte|7|False|0
Sgrìobhte|8|False|0
Sgrìobhte|9|False|0
Sgrìobhte|10|False|0
Sgrìobhte|11|False|9
Sgrìobhte|12|False|5
Sgrìobhte|13|False|0
Sgrìobhte|14|False|0
Sgrìobhte|15|False|0
Fuaim|16|False|Ssiiing!
Fuaim|17|False|Ffruuis!
Fuaim|19|False|sgiot!
Fuaim|18|False|poc!
Peabar|20|True|Thoir do chasan leat, a Churrain!
Peabar|21|False|Cha mhair a’ gheas ach greiseag!
Neach-aithris|22|False|- Deireadh na sgeòil -

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|4|False|29mh dhen Ògmhios 2020 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Arlo James Barnes, Craig Maloney, GunChleoc, Hyperbolic Pain, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Quetzal2, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc. Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. Bathar-bog: Krita 4.3, Inkscape 1.0 air Kubuntu 19.10. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Peabar|5|True|An robh fios agad?
Peabar|6|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|7|False|Mòran taing dhan 1190 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|8|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|9|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|10|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|11|False|Mòran taing!
